【就審721 / 推呢個】投訴郭偉健法官終極懶人包

1) 點解要投訴:
a) 連儂隧道女傷者黃小姐: 無法接受郭偉健判決

b) 立場姐姐: 連登已有人發起投訴行動，大家可以考慮參與

c) ［緊急］紅官郭W健有份審721主謀！！！！

d) 引起言論，迫使政府回應

2) 可以點投訴:
首選) 投訴法官行為秘書處
郵寄地址: 香港金鐘道 38 號 高等法院大樓 投訴法官行為秘書處
表格 < 一定要印出嚟寄>:

**最好填真實資料** 大家做陪審團都唔怕 點解怕寄信

次選) 香港申訴專員公署
地址香港干諾道中168-200號信德中心招商局大廈30樓
郵箱香港郵政總局信箱3300號
查詢及投訴熱線(852) 2629 0555
傳真(852) 2882 8149
投訴電郵complaints@ombudsman.hk
表格

首首選) 兩樣做哂再CC被各大傳媒
香港申訴專員公署: complaints@ombudsman.hk
公務員事務局投訴組: csbcomp@csb.gov.hk
蘋果日報: investigation@appledaily.com
立場新聞: editorial@TheStandNews.com
獨立媒體: inmediahk@gmail.com
BBC中文網: chinese@bbc.co.uk
自由時報: forum@libertytimes.com.tw
三立新聞: 87928888@mail.sanlih.com.tw
民視新聞: service@ftv.com.tw
紐約時報中文網: nytnews@nytimes.com
香港01: hk01@hk01.com
東方日報: news@odn.on.cc
明報: mingpao@mingpao.com
經濟日報: info@hket.com
SCMP: letters@scmp.com
頭條日報: emailinfo@stheadline.com

1) 善用Word Ctrl+H 取代同義詞
2) Highlight 係重點 可用自己文字寫

投訴郭偉健法官行為不當

法院： 區域法院
案件編號：DCCC834/19
聆訊日期：24/04/2020

本人認為郭偉健法官於2020年4月24日審理【案件編號：DCCC834/19】時，多次在法庭上作出不當的行為，包括但不限於：

a. 在判詞及法庭上就政治議題表達意見，內容片面而且與案情無直接關係，令公眾質疑其立場偏頗，更與其之前的發言自相矛盾。 判詞內容令人擔心他在判斷案件時有「明顯的偏見」（Apparent bias)，直接影響案件的判決，不適宜審理相關政治議題的案件。

b. 在兩宗案件中判刑方針大不同，說詞矛盾，立場疑有違中立，因此違反法治精神當中，人人在法律面前不論種族、階級、政見或宗教信仰而平等，令被告未能得到公平公義的審訊。

c. 判詞中顯示他邏輯混亂，多次發言矛盾，而且未有充分了解或扭曲證人的發言，令人質疑其是否有足夠的判斷及正常的理解能力對案件作出合理的判決。

d. 曾在庭上和其他案件中發言不當，對證人造成心靈創傷，亦影響公眾對法庭的觀感及公正的形象，甚至會被人誤會法庭鼓勵犯罪行為。

f. 曾有其他疑似失當行為的前科，法官職業要求捍衛公平、正義，更曾被律政司形容為社會公平的象徵。郭的是次失當和前科，令人質疑郭是否具備法官應有的品格和要求。

推推推推

<指出法庭不可能就社會事件全面調查 郭偉健立場偏頗 >

a. 在判詞及法庭上就政治議題表達意見 令公眾質疑其立場偏頗

2018年5月31日他審理2016年旺角騷亂【案件編號：DCCC901/16】，揚言法庭不是討論政治議題的場所，不會加入政治辯論，更不會評定政治的對錯。

然而，郭偉健在是次審訊和判詞中，未有隻字斥責行兇的被告，反而花上三分之一時間狂轟社會活動，多次就社會運動作出評論及譴責，包括多次引用示威者的「暴力行為」，當女事主指出「我哋冇打人」，郭偉健更將女事主和其口中的「暴力示威者」作出綑綁，作出譴責。但是本案受害者當時只有在隧道張貼海報，郭的大部分發言內容都與案件無直接關係，反而是表示自己對於政治議題的個人意見及評價，無視判詞是用於解釋案件判決的作用，郭偉健的與其之前的發言自相矛盾。

事實上，法庭並不是討論政治立場的合適場所，一來為了司法公正，法官及被告人都不應該因其政見立場而受到任何影響。另一方面，政治事件的構成非常複雜，法庭不可能就社會活動作出全面的評論，調查社會活動並不是是次案件的重點，更不可能作出全面的查證。舉例來說，2019年7月21日，有與郭偉健口中示威者持相反意見的人士向市民作出襲擊，法庭中亦有不乏其他相似的案件，本月亦有警員涉嫌干犯防礙司法公正，可見政治事件的複雜性。但法官卻沒有引用這些在社會活動中的其他事件，特別這宗案與前者其他襲擊案件性質其實有極大相似性。

郭偉健法官在這個前題下，不但沒有引用其他相似事件譴責被告的傷人行為，反而只引用持被告相反意見的人士的行俓，甚至指明其政治立場：「這些人自稱是民主自由的擁護者」，來指被告是運動中一名「受害者」及「犧牲者」，實在令公眾質疑郭有既定的政治立場，並影響判決。另一方面，郭偉健在判詞引用大量與案情無直接關係的案件，佔據判詞篇幅，顯示郭十分可能因自己的政治立場，對案件已經失焦，對某種政見人士出現偏見。

根據終審法院在 Deacons v White & Case （2003）6 HKCFAR一案中頒下判詞，清楚說明「如一個旁觀者（bystander)在合理的情況下，認為法官對涉案各方存在偏見或不公的實質風險，該法官便不適宜審理該案件」「明顯的偏見」（Apparent bias)，直接影響案件的判決，郭偉健法官在接受測試及調查前，不適宜審理相關政治議題的案件，特別是其他與示威者持相反意見人士的傷人案。

<指出判刑方針矛盾 曾指行使暴力沒有藉口 司法不公>

b.判刑方針大不同 說詞矛盾 疑致司法不公
另外郭偉健法官在2018年5月31日審理【案件編號：DCCC901/16】時，對於有辯方大狀要求法庭考慮暴亂發生的背景，包括支持無牌小販、中港矛盾、雨傘運動期間警方濫權、貧富懸殊、高樓價、政府施政失效等，但郭官質疑此說等同走後門。郭又曾指出如有人因政治社會等因素而干犯相同的暴力行為，並造成相同的後果；判刑較輕，實屬完全不合邏輯。

然而，在是次判詞中，郭官接納辯方的發言將被告的行為歸咎於社會運動，指出當中的不當行為，又指被告受到社會環境影響而失業，形容被告是運動中「受害者」及「犧牲者」，因此，雖然被告對三名事主造成嚴重身體傷害，但「受譴責性自然會降低」。同時因認罪及照顧家人等因素，予以三分一及額外三個月的刑期扣減。

兩宗案件中，法官面對辯方相似的發言，態度卻完全相反。同時間，郭偉健法官在【案件編號：DCCC901/16】中，表示政治理念及社會因素不能作為行使暴力的藉口。同時表示如果因此扣減刑期，實屬完全不合邏輯。但郭在是次判詞中，卻多次表示因為政治運動及社會因素而同情被告，用上「奄奄一息、滿身鮮血」這些過於形象化﹑只能表達主觀感受的詞彙形容被告。雖然未有直接表示因此扣減刑期，但判詞正正是用於解釋判決，郭偉健作為在判詞用上「受譴責性自然會降低」的字眼，顯示自己已因社會因素，對被告的行為譴責性降低，直接影響判決。

先不論說詞與【案件編號：DCCC901/16】矛盾，法官所說被告是運動中失業及情緒受影響，因此其犯罪的受譴責性自然會降低。其實亦是有違大眾的常理及價值觀，一來如郭偉健所說這不能作為行使暴力的藉口。其次，郭偉健口中示威者的「暴力行徑」，根本沒有任何證據與本案的幾位事主有關，郭偉健卻再三將女事主和「暴力示威者」作出綑綁。事實是當時事主只有在隧道張貼海報，根本對被告的迫遭遇沒有責任。舉例來說，如果某公司中有職員行為不當而導致公司倒閉，如果有其他人因失業去攻擊公司其他職員，職員及女事主方是無辜的受害者，如果有人稱因公司有其他職員行為不當，犯罪者情有可原，這種說法亦正正是郭口中的「走後門」及「實屬完全不合邏輯」，更何況社會上相同的政見亦有不同的光譜，每個人只對個人的行為負責。

根據本港法律，人人在法律面前不論種族、階級、政見或宗教信仰而平等，面對公平公義的審訊。郭偉健法官判刑方針的矛盾，除了有失專業，加上公眾已經質疑其有政治立場，實在令人懷疑司法不公的情況已經發生。

推

<指出郭偉健沒有作為法官的合理能力>

c. 理解能力不足 邏輯混亂 說法矛盾 缺乏作為法官的能力

根據法庭資料，案發當日被告持煙蒂迫近黃姓女事主(證人)，並問她「點解喺機場打人」，而黃表示「我哋沒有打人」後，被告情緒變得激動，女事主要求被告離開不果，將其推開。郭官卻指出事主說謊加上推開被害人是挑釁行為，「火上加油」才導致案件，因去年8月機場確實發生示威者綑綁及圍毆內地記者事件。

而事實是，女事主曾在採訪曾表達「我哋」是指其以及同行人士，在正常理解下，誰都不會將「我哋」借代為其他人。法律上亦經常以「作出行為的人」的字眼來借代「法律責任者」，現時亦沒有任何證據顯示女事主涉及事件，女事主既沒有作出「在機場打人」的行為，則未對機場事件有任何負責，可見證人並沒有說謊。相反，倘若女事主沒有打人，卻回答「我哋有打人」方是極不合理。郭將女事主和其口中的「暴力示威者」作出綑綁，令人懷疑郭偉健是否有足夠的判斷及正常的理解能力。

再者，機場事件對案件完全沒有直接關係，證人當時只在隧道張貼海報，遇上被告持煙蒂迫近，在要求被告離開不果的情況下，將其推開是否合理應有商榷空間。但郭偉健指這是 「火上加油」的挑釁行為，導致案件發生。這種推論顯示郭偉健邏輯混亂，對語言理解能力不足 。中英語挑釁皆指「挑起事端，企圖引起爭鬥。」但案件中的事端是被告持煙蒂迫近，而證人讓被告離開有否引起爭鬥的企圖應有商榷空間。
事實上，這已經不是第一次郭偉健法官出現邏輯混亂﹑說法矛盾的情況。郭偉健法官曾於2018年5月31日【案件編號：DCCC901/16】提出「判刑考慮社會及政治因素實完全不合邏輯」。但是次判詞卻指被告因社會運動而失業，因此「受譴責性自然會降低」。說法互相矛盾，是次判詞便其形容的「不合邏輯」，反映郭的記憶力和邏輯在審理案件前已出現問題，沒有作為法官的合理能力。

<指出郭偉健扭曲證人發言 疑似防礙司法公正 >

d. 扭曲證人發言 未有對案情充分了解

同時，倘若郭偉健法官不是欠缺作為法官的能力，便是刻意扭曲證人的發言，將女事主和其口中的「暴力示威者」作出綑綁，加上其在判詞中曾多次將案件歸咎於社會運動，甚至形容被告為當中的受害者，因此多次同情被告人，最後作出減刑。加上郭偉健法官已被人質疑有鮮明的政治立場，令人質疑做法是否為了影響判決而扭曲證人發言，如果屬實，這便是防礙司法公正，郭偉健法官為了作出偏向自己或第三者的判決，因此在法庭故意失當以的行為，致法律精神的公義無法獲得彰顯。

同時間，充分了解案情亦是郭偉健法官的職責，正如郭曾在法庭表示自己經常觀看電視台，並借此對其他事件表達個人意見：「本港多間電視台均有報道，若有相信事實及法治的人看見，均會感到震驚。」

而被告在當晚持兩把菜刀及豬肉刀迅速折返，傷害證人後更換衣服逃往中國大陸。正正是「本港多間媒體均有報道」，而被告曾在通訊群組曾多次表示要打死示威者，犯案一周前留下「我想打暴徒」、「看誰暴力，打贏說了算」，更曾發言「我需要槍」及「我隨便幾十億的子彈射死女信徒」，言論極為不雅。同樣被多間傳媒報導。郭偉健卻選擇將篇幅用在與其他無關事件，郭偉健表示自己知道多間電視台的新聞，不可能不知道案件這些枝幹，為了不影響判決，亦必須與控方討論了解。

相反，法官不但輕易採納被告沒有預謀，相信刀具有其他用途，與大眾的理解有落差，因持兩把刀具外出並不是一般合理行為。而且因被告願意接受懲罰，讚揚被告情操高崇，完全沒有考量被告的不雅言論，可能引起公眾誤會和對法庭的質疑。如果郭偉健法官這些報導並不知情，則令公眾再一次質疑郭偉健的常識，以及是否有作為法官的視野，未有對案情充分了解，因這些對話紀錄可能對分析案情具影響力，從而令案件未能得到法治精神的公義。

<郭發言不當 對證人造成創傷 鼓勵犯罪行為>

e. 多次發言不當 對證人造成創傷 影響法庭形象

在本案中，郭偉健未斥責行兇的被告，反而形容他為「滿身鮮血，奄奄一息」的受害者，讚揚被告願意接受懲罰，情操高崇，更謂「這情操在一些接受高等教育的知識分子及專業人士身上都沒有」。

這種說詞，首先會對證人造成心理創傷。 因為事實上，傷者黃靜美智子才是「滿身鮮血，奄奄一息」，她右面、右胸有傷口，右邊有一根肋骨骨折，有中度氣胸及血胸，曾轉入深切治療部。心理報告則透露，三名事主患上創傷後壓力症。

法官以「滿身鮮血，奄奄一息」形容被告，無論在法庭當下或是在其後媒體的轉述，首先已經會勾起證人的心理創傷，心理報告已經透露事主每當憶起案發經過便會有嚴重恐慌。「滿身鮮血，奄奄一息」明明只是形象化的形容詞，根本沒有必需性，卻會傷害傷者的感受。

特別是郭偉健將這個形容詞放在被告身上，更沒有絲毫考慮傷者的感受。李姓女事主的心理報告顯示她每當憶起案發經過，便會有強烈內疚感，認為她不應該在案發現場出現。但郭在明知這個報告的情況下，仍將行兇者形容為受害者。現時被大量媒體轉載，李姓女事主本身已對案件出現不尋常的強烈內疚，如果看到相關的報導，恐怕會進一步影響她的心理健康，認為自己應該為案件負上全部負責。

同時郭偉健法官扭曲了證人的發言，將女事主口中「我哋」的和其口中的「暴力示威者」作出綑綁並譴責，不但令案中證人覺得冤枉，亦加劇了李姓女事主的精神壓力。法官絕對有負責去考慮發言會否對受害人造成傷害，而郭偉健明顯失責。

而法官讚揚被告願意接受懲罰，情操高崇，更是令社會嘩然，不但傷害了事主的感受，同時間亦令社會質疑其情操高崇的定義。事實上，多間媒體曾報導洪曾在通訊群組多次表示「想要打死示威者」例如「我需要槍」及「我隨便幾十億的子彈射死女信徒」，言論極為不雅。

大眾難以認同以「情操高崇」形容發表這些言論的人，遑論是干犯嚴重罪行的被告。這種說法亦容易被大眾所曲解，即使發表這些言論及干犯這些罪行，只要接受懲罰便沒有任何問題，亦可以減刑。而事實上，法庭中亦有提及被告逃至中國大陸，是收到其母電話指有警員上門才返回香港，如果沒有警員上門，令人懷疑被告會否「情操高崇」願意返回香港接受懲罰。郭偉健法官明知被告曾逃走，發表這些言論，仍因接受懲罰讚揚被告，實在不合情理，影響法庭公正的形象，更有可能會鼓勵犯罪。

郭偉健作為法官，理龐慎言慎行，但這已不是第一次發言不當 ，在2019年11月19日，案件ESCC1843-1846/2019，他譏誚被告人「發生過咩事自己知」、「自己有冇犯法，自己會知道」，有報章指郭當時神情輕蔑，明知被告人沒有法律知識，郭偉健在審訊結束前卻疑有立場，假定被告人有罪，無視了法庭的作用，法律列明假定無罪，以及被告人受獨立無私依法建立具管轄權的審裁機關公平公開審訊的權利。

f. 曾有前科 有違捍衛公平、正義的職德

同時，郭偉健法官亦曾有行為失當的前科，他在2004年10月被揭發遺失身份證後，一直拖延補領身證，以逃避支付三百九十五元補領費用，最後雖然事件不了了之。但事件可見，郭偉健欠缺作為法院的職德，不但曾知法犯法，亦有違社會公平。法官職業要求捍衛公平、正義，更曾被律政司形容為社會公平的象徵。加上郭偉健法官於是次案件的行為失當，令公眾質疑郭是否具備法官應有的品格和要求。

<總結>

綜合以上幾點，我認為郭偉健法官在多次審訊中行為不當，對案件可能已作出失誤及立場偏頗的判決，亦有違《基本法》中：法庭上人人平等；假定無罪；受獨立無私依法建立具管轄權的審裁機關公平公開審訊的權利。我要求1) 重新審視郭偉健的法官資格 2) 郭偉健的法官在接受調查前避嫌不可處理社運有關案件。 3) 郭偉健為他的不當言論公開/向證人道歉。

懶人包在#4-#10 1)特登打長大家隨機縮短 1) 善用Word Ctrl+H 取代同義詞 2) Highlight 係重點 可用自己文字寫

懶人包在#4-#10 1)特登打長大家隨機縮短 1) 善用Word Ctrl+H 取代同義詞 2) Highlight 係重點 可用自己文字寫

打咗好耐 大家推推 怕寄信可以send email
多謝大家

懶人包在#4-#10 1)特登打長大家隨機縮短 1) 善用Word Ctrl+H 取代同義詞 2) Highlight 係重點 可用自己文字寫

打咗好耐 大家推推 怕寄信可以send email
多謝大家

另一個打好哂嘅懶人包 : 你哋寄咗未？

p

push

力已盡 大家當做功課打essay

真係好易抄 刪下D字就send得

懶人包在#4-#10 1)特登打長大家隨機縮短 1) 善用Word Ctrl+H 取代同義詞 2) Highlight 係重點 可用自己文字寫

打咗好耐 大家推推 怕寄信可以send email
真係好易抄 刪下D字就send得
多謝大家

另一個打好哂嘅懶人包 : 你哋寄咗未？
(不過最好唔好一式一樣)

推!

PUSH

大力推

懶人包在此
1)特登打長大家隨機縮短 1) 善用Word Ctrl+H 取代同義詞 2) Highlight 係重點 可用自己文字寫

投訴法官行為秘書處版本:

香港申訴專員公署版本:

夾附文件去:

打咗好耐 大家推推 怕寄信可以send email
真係好易抄 刪下D字就send得
多謝大家

另一個打好哂嘅懶人包 : 你哋寄咗未？
(不過最好唔好一式一樣)

出去賣廣告先

垃圾狗官死全家

已寄

投訴到佢冇得做！

聽日sd 封email 叫佢交代處理詳情

template 冇叫，但我自己加咗要立案調查佢

sd 埋俾審計同廉署先。死咗都要佢公開自己死咗

推呀屌

真心覺得佢處理不公 怕咩實名

聽日用公司資源寄

Push

長貴邨

己做了

Bookmark

聽日返公司吹雞

寄信send email

冇得電子呀

Pish

次選 由訴專員可以send

推爆你

有冇TEMPLATE FOR 申訴專員

上網填form 要自己copy 入欄/ 加副本

樓主咩都做晒 唔係唔做掛

OH

再唔係直接send email
有投訴電郵 係頂樓
留姓名

未睇完都幫手推左先

我唔知點COPY好
好似好多咁
用自己EMAIL SET到副本

COPY晒 唔知點減 希望肯收 申訴處

可唔可以pin我

不如玩個game 叫「光復香港有限公司」

推推推

Ching 連仔改咗規定 就咁 push/推/
係推唔到 要 推推推咁先推到

721 831

推推

推推手土

推 寄信send email

thank you

投訴

已寄
幫埋屋劘一人寄ed

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

大家記得信入面要有你個名同地址

懶人包post 幫手推推~

推爆佢啊

Pushhhhh

幫手推

推下

幫樓主推

一人一封

Bump

2蚊寄信

GOGOGO

留名, 聽日寄

大家聽日寄

記得聽日寄

推！

Up

想問佢表最底有寫: 請提供相關證明文件
係咪姐係要等佢判決書出左，再attach埋咁寄先有用?
同埋地址係咪一定要填??

自己自由配搭 可以只寫一兩個pt

嘩連template 都有埋

大家加油！

做實事推！

掂

開工啦

推呀。呢個都推唔起？

推呀 呢個都推唔起？

投佢老母收皮

up

唔好照抄template,會當同一份